\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1, T2A]{fontenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{multicol,multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ulem}
\usepackage{listings} 
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{ulem} 


\parindent=1cm
\makeatletter
\newcommand{\rindex}[2][\imki@jobname]{%
	\index[#1]{\detokenize{#2}}%
}
\makeatother
\newcolumntype{P}[1]{>{\raggedbottom\arraybackslash}p{#1}}

\linespread{1}
\pgfplotsset{compat=1.16}
\begin{document}
	
	\section*{\centering Лабораторная работа №\,3 по курсу :\\ Операционные системы}
	
	Выполнил студент группы М8О-201Б-21 \,\, Кварацхелия Александр.
	
	\subsection*{Условие}
	
	Составить программу на языке Си, обрабатывающую данные в многопоточном режиме. При 
	обработки использовать стандартные средства создания потоков операционной системы 
	(Windows/Unix). Ограничение потоков должно быть задано ключом запуска вашей программы.
	Так же необходимо уметь продемонстрировать количество потоков, используемое вашей 
	программой с помощью стандартных средств операционной системы.
	В отчете привести исследование зависимости ускорения и эффективности алгоритма от входящих 
	данных и количества потоков. Получившиеся результаты необходимо объяснить.
	
	\subsection*{Задание}
	
	Отсортировать массив целых чисел при помощи TimSort.
	
	\subsection*{Метод решения}
	
	Составленный алгоритм соответсвует принципу $completely lockless$, заключающийся в том, что каждый поток изменяет только те данные, которые не изменяют другие потоки.
	
	\subsection*{Код программы}
	
	\subsubsection{main.cpp}
	
	\lstinputlisting[language=C++]{../main.cpp}
	
	\subsubsection*{utils.hpp}
	
	\lstinputlisting[language=C++]{../include/utils.hpp}
	
	\subsubsection*{body.hpp}
	
	\lstinputlisting[language=C++]{../include/body.hpp}
	
	\subsubsection{utils.cpp}
	
	\lstinputlisting[language=C++]{../src/utils.cpp}
		
	\subsection*{Выводы}
	
	В процессе выполнения лабораторной работы были приобретены навыки практического применения создания, обработки и отслеживания состояния потоков. Для выполнения данного варианта задания использование примитивов синхронизации не требуется.
	
\end{document}

